
# **알고리즘 스터디** 

[[_TOC_]]



### [오픈 카톡방  들어오기](https://open.kakao.com/o/gm45wy1c)



## **RULE**

### 문제 풀이 규칙

* 매주 4 문제를 선정한 후 최소 2문제를 풀도록 한다. 
* 최소문제를 풀지 못한 경우 문제 당 1000원씩 벌금을 내도록 한다. (최대 2000원)  
* 난이도는 스터디원들의 합의에 따라 점진적으로 올리도록 한다.
* 다만, 문제를 풀지 못하여도 해당 문제를 풀기 위해 충분히 노력하였다면 벌금은 내지 않는다.
  <br>이 경우, 본인이 풀려고 시도한 코드, 접근방식등을 설명한다.    
* **매주 풀어야 할 문제의 링크는 ISSUE  및 각 주차별 README 에서 공유한다.**  [**ISSUE**](https://github.com/AlgorithmStudy210326/AlgorithmStudy/issues)

### 코드 올리는 방식 

* 각 주차별 폴더 아래 본인 이름의 폴더 하위에 코드를 올리도록 한다.
  <br>ex) 1회차/bowonlee/Q1.kt , 1회차/bowonlee/Q2.kt 
* 각자의 branch에서 문제를 푼 뒤 Pull request를 올리도록 한다.
* 다른 스터디원의 Pull request를 모두 확인 한뒤  궁금하거나 더 좋은 방법을 알고 있다면 comment를 남기도록 한다. 
* 모두 확인한 뒤 Merge한다. 

### 모임 일시

매주 **수요일** : **2시**

* 모임 시간은 기본적으로 2시, 해당 시간에 모임을 진행하기 어렵다면 당일 합의하여 시간 조정 
* 수요일이 불가능 할 시 **목요일** 

### **모임 장소**

당일 합의 

### 사용언어 

자유언어
